# OneEye智慧监控

本项目通过分析现网机房安防、巡检存在的问题和难点，探索机房管理高效便捷的方法。将云监控设备集成部署到机房内，搭建物联网平台，实时监控机房内设备状态，人员进出，施工情况，资产远程盘点等，从而实现对机房的云管理。
1）人脸识别
机房的访问安全性是重中之重，为此，本项目基于中国移动OneNet开放平台人脸识别能力进行二次开发，将人脸识别能力集成到系统中，当员工进入机房时，首先进行拍照处理，将面部照片上传到后台系统中进行人脸搜索，如果比对成功则将记录员工的个人信息、进入时间、当日进入次数等；当比对失败时，则在数据库中记录下当前员工的图像信息，并实时回传给机房管理员进行预警提醒，进一步提高机房访问的安全性。
2）实时巡检
考虑到部分机房巡检频率低、位置偏远，人工巡检成本高，因此引入实时巡检功能，一方面可降低巡检成本（包括人力成本、用车成本等），另一方面可提高巡检频率，机房状态可通过摄像头实时远程查看。此功能实现主要采用摄像头+远程控制技术+远程回传技术实现。后台人员通过远程控制技术控制摄像头的旋转方向，然后摄像头进行视频采集，将采集到的视频流通过传输网络回传到后台服务器中，从而实现远程巡检功能。
3）分布式环境数据采集显示
我们将在机房内进行多点温湿度、烟雾、水量传感器布控，然后将采集到的各点数据打包成JSON格式的数据传输到主控机上上传到后台系统进行数据的实时显示。同时，当某点数据与其他点采集到的数据差值较多时，系统会发出预警给相关人员，相关人员可通过摄像头查看异常区域情况，实现对机房内环境数据的查看和初级处置。
4）云监督
系统将集成双向语音通话的能力，配合摄像头可实现管理人员不到场即可在线监督施工人员施工。若施工出现问题时，可通过双向语音通话功能进行沟通和指导，大大节省了时间、提高了施工效率。

团队主要成员:李志国、赵先民、蔡宇浩、刘倩倩、朱文武、左鑫。   
李志国:淮北分公司传输网室经理;刘倩倩:淮北分公司传输网室工程师;朱文武:淮北分公司传输网室工程师;左鑫:淮北分公司传输网室工程师;赵先民:	淮北分公司传输网室工程师;
蔡宇浩:六安分公司网络部工程师。
赵先民、蔡宇浩负责硬件与软件开发;李志国、刘倩倩、主要负责项目设计;朱文武、左鑫负责现场调试与项目落实。

	


李志国、刘倩倩、主要负责项目设计;赵先民、蔡宇浩负责硬件与软件开发;朱文武、左鑫负责现场调试与项目落实。
